男子被控721事件8個月活動 拳打追截青年警員 今被裁定罪名成立 判監30日

#屯門裁判法院第七庭
#王證瑜裁判官
#20200321元朗 #裁決

曾(42)

控罪：襲警
被控於2020年3月21日，在香港新界元朗鳳琴街18號玉龍樓地下7-11便利店外襲擊在正當執行職務的警務人員，即督察18917李顯揚

速報
‼️罪名成立‼️

‼️即時監禁30日‼️

詳細後補

又老屈

30日係咪無得扣假

無
服刑中的囚犯如實際刑期超過1個月，可因勤奮及行為良好而按照本條的規定獲得減刑
但本條並不准許將實際刑期減至少於31天。

#屯門裁判法院第七庭
#王證瑜裁判官
#20200321元朗 #裁決

曾(42)

控罪：襲警
被控於2020年3月21日，在香港新界元朗鳳琴街18號玉龍樓地下7-11便利店外襲擊在正當執行職務的警務人員，即督察18917李顯揚

‼️簡短裁決理由‼️
是次案件有兩名控方證人，被告亦有作供，沒有辯方證人。
辯方提出幾個爭議點
1. PW1沒有合理理由懷疑被告干犯罪行
本席不同意，因為被告是從有非法集結的地方跑過來。
2. PW1使用過份武力 (發射胡椒噴霧)
本席不同意，因PW1看到有人靠近男子A，擔心有人搶犯才使用胡椒噴霧
3. 警員A對男子A使用過分武力，如發射胡椒噴霧及箍頸
本席不同意，從控方片段可看到發射胡椒噴霧的過程只有一秒，抱頭的過程只有三秒，只是為了制服男子A。
4. PW2在警誡方面的證供不可靠
本席考慮PW2就此方面的證供有不同版本，拒絕接納。

但除了此部分的證供，PW1和PW2的其他證供合情合理，互相支持。

本席不接納被告的證供。
1. 被告說他首先打到警員的頭盔，但片段中看到被告是打警員的背部。
2. 被告說他是為了阻止警員傷害男子A使用武力，引開他的注意力，因為他看見(2019年)8月31日警察向無辜市民使用武力。本席不接納此說法，因為當日的情況與8月31日的情況不同。如果被告想保護或拯救男子A，應該做出更直接的相關行為，例如將兩者分隔。片段中亦看到被告兩次向PW1施襲。被告聲稱想分散PW1的注意力，但PW1於第一次就襲後已轉身向被告，被告不必要進行第二次施襲。
3. 被告已知PW1當時正在執行職務，仍然主動去襲擊他，襲擊後立即跑走，與他想拯救男子A的意圖不符。

因此裁定被告‼️罪名成立‼️。

🌟求情🌟
被告孝順，為了母親的醫療及安葬費用而欠債，其後努力工作，已還了大部分債款。7月時發生了嚴重的家居意外，導致他腿部神經線及肌肉撕裂。呈上醫療報告及物理治療報告，報告顯示他只能步行一小時，只能行兩層樓梯，無法單腳企，到現時仍未完全康復，可以看到他到現在還是要戴腳托。現在他每星期都要做物理治療，如判處監禁式刑罰會影響他的康復進度。

呈上幾封朋友的求情信，均指出被告樂於助人，見義勇為，為人正直。議員的求情信亦指他一直有幫忙做義工。案件中警察沒有受到重傷，亦沒有引起騷亂， 被告只是在千鈞一髮的情況下，用了非合法的方法助人... (裁判官：本席不接納這說法) ...作出了非合法的行為，希望法庭考慮監禁式刑罰會影響他的康復，以緩刑方式處理。

‼️判刑‼️
裁判官指案情嚴重，因為被告在警員制服疑犯時襲擊兩次。然而考慮到他的動作不大，參考了他的醫療報告及求情信，以五個星期監禁為起點，但法庭留意到來被告腳傷的情況嚴重，本席同意如果要服刑，對他亦造成困難，因此減刑五天。但本席不同意被告傷勢嚴重至不能接受監禁，因此拒絕判處緩刑。本席宣判被告襲擊警務人員罪名成立，‼️即時監禁30天。‼️

💛感謝臨時直播員💛#屯門裁判法院第七庭
#王證瑜裁判官
#20200321元朗 #裁決

曾(42)

控罪：襲警
被控於2020年3月21日，在香港新界元朗鳳琴街18號玉龍樓地下7-11便利店外襲擊在正當執行職務的警務人員，即督察18917李顯揚

‼️簡短裁決理由‼️
是次案件有兩名控方證人，被告亦有作供，沒有辯方證人。
辯方提出幾個爭議點
1. PW1沒有合理理由懷疑被告干犯罪行
本席不同意，因為被告是從有非法集結的地方跑過來。
2. PW1使用過份武力 (發射胡椒噴霧)
本席不同意，因PW1看到有人靠近男子A，擔心有人搶犯才使用胡椒噴霧
3. 警員A對男子A使用過分武力，如發射胡椒噴霧及箍頸
本席不同意，從控方片段可看到發射胡椒噴霧的過程只有一秒，抱頭的過程只有三秒，只是為了制服男子A。
4. PW2在警誡方面的證供不可靠
本席考慮PW2就此方面的證供有不同版本，拒絕接納。

但除了此部分的證供，PW1和PW2的其他證供合情合理，互相支持。

本席不接納被告的證供。
1. 被告說他首先打到警員的頭盔，但片段中看到被告是打警員的背部。
2. 被告說他是為了阻止警員傷害男子A使用武力，引開他的注意力，因為他看見(2019年)8月31日警察向無辜市民使用武力。本席不接納此說法，因為當日的情況與8月31日的情況不同。如果被告想保護或拯救男子A，應該做出更直接的相關行為，例如將兩者分隔。片段中亦看到被告兩次向PW1施襲。被告聲稱想分散PW1的注意力，但PW1於第一次就襲後已轉身向被告，被告不必要進行第二次施襲。
3. 被告已知PW1當時正在執行職務，仍然主動去襲擊他，襲擊後立即跑走，與他想拯救男子A的意圖不符。

因此裁定被告‼️罪名成立‼️。

🌟求情🌟
被告孝順，為了母親的醫療及安葬費用而欠債，其後努力工作，已還了大部分債款。7月時發生了嚴重的家居意外，導致他腿部神經線及肌肉撕裂。呈上醫療報告及物理治療報告，報告顯示他只能步行一小時，只能行兩層樓梯，無法單腳企，到現時仍未完全康復，可以看到他到現在還是要戴腳托。現在他每星期都要做物理治療，如判處監禁式刑罰會影響他的康復進度。

呈上幾封朋友的求情信，均指出被告樂於助人，見義勇為，為人正直。議員的求情信亦指他一直有幫忙做義工。案件中警察沒有受到重傷，亦沒有引起騷亂， 被告只是在千鈞一髮的情況下，用了非合法的方法助人... (裁判官：本席不接納這說法) ...作出了非合法的行為，希望法庭考慮監禁式刑罰會影響他的康復，以緩刑方式處理。

‼️判刑‼️
裁判官指案情嚴重，因為被告在警員制服疑犯時襲擊兩次。然而考慮到他的動作不大，參考了他的醫療報告及求情信，以五個星期監禁為起點，但法庭留意到來被告腳傷的情況嚴重，本席同意如果要服刑，對他亦造成困難，因此減刑五天。但本席不同意被告傷勢嚴重至不能接受監禁，因此拒絕判處緩刑。本席宣判被告襲擊警務人員罪名成立，‼️即時監禁30天。‼️

💛感謝臨時直播員💛

王官不接納被告自辯時稱為保護及拯救年輕人、並且分散督察注意力的說法，認為事發當晚的情況與8.31無關兼且完全不同。若如被告所言，被告當時理應要求警方停止使用武力或分開雙方。而且督察在被告首次襲擊後已立即轉身，被告仍作第二襲擊，實屬無必要，與被告所指保護年輕人或分散督察注意力的說法不一致，裁定被告襲警罪成。

//今年3.21 (元朗721 八個月)，41歲地盤工當日晚飯後途經元朗鳳琴街時，看見防暴警衝向1名年輕人，然後對其箍頸、揮棍和噴胡椒。

地盤工庭上自辯時指當時看見警向年輕人揮警棍，才出手輕力打向黑警的頭盔，目的只是分散警注意力，不想年輕人受傷害。而庭上播放新聞片段，看到地盤工遭壓在地上，更被警瞄準眼睛噴胡椒。地盤工更投訴被捕後遭警棍毆打致身體多處受傷，須送院治療。

今被控襲警罪成，判監30天。

當日他可選擇視而不見，最後他的良知使他入獄，而罪名就是「不忍心看見年輕人受傷」。//

仆佢個臭街 721果班白衣人打人 就唔去捉

被告自辯時稱，看見一名年輕人跑向他，同時防暴警員亦衝向他箍頸、施放胡椒噴霧。被告指該年輕人當時沒有暴力行為，但警員想攻擊他，令他想起 8.31 太子事件的新聞片段。他擔心防暴警員會傷害該年輕人，於是輕力打向警員頭盔，欲分散其注意力。